\begin{abstract}
	Орчин үеийн ертөнц дижитал харилцаа холбоог хөгжүүлж, бичих хурд, нарийвчлал нь янз бүрийн мэргэжлээр ажилладаг хүмүүст зайлшгүй шаардлагатай ур чадвар болж байна. "Duck Racer"
	нь бичих чадвараа сайжруулах, сурах үйл явцыг тоглоом болгох зорилготой вэбэд суурилсан программ юм. Энэхүү төсөл нь өрсөлдөөнт уралдааны механизмыг нэгтгэсэн бөгөөд оролцогчид өгөгдсөн догол мөрүүдийг бичиж бодит цагт тоглогчдын эсрэг уралдана. Хэрэглэгчдэд сонирхолтой интерфэйс, бодит цагийн гүйцэтгэлийн хэмжигдэхүүн, текстийн хэсгээс бүрдсэн олон төрлийн мэдээллийг цогцоор нь хослуулж, бичих урлагийг эзэмших өвөрмөц аргыг хэрэглэгчдэд санал болгож байна.

	\setcounter{secnumdepth}{0}

	\section{Зорилго}
	Шивэх дасгалыг үр дүнтэй, тааламжтай болгох системийг тоглоомын аргаар сургалтын үйл явцад нэгтгэж бичих дасгалыг сонирхолтой, хэрэглэгчидийг өрсөлдөх чадвартай болгохыг зорьж байна.

	\section{Зорилт}
	Уг веб аппыг хөгжүүлэхдээ дараах үе шатын дагуу ажиллана.
	\begin{enumerate}
		\item Техникийн болон хэрэглэгчийн шаардлагыг тодорхойлох
		\item Хэрэглэгчдийн анхаарлыг татахуйц хэрэглэгчдэд ээлтэй интерфэйсийг дизайн гаргах
		\item Ашиглах технологийг онол болон практик дээр суурилж судлах
		\item Системийн архитектурын бүтэц, дизайныг зохион байгуулж бэлдэх
		\item Гаргасан баримт бичгийн дагуу системийн хөгжүүлэлтээ хийх
		\item Бэлэн болсон системд домейн нэр авж, хост хийн байршуулах
	\end{enumerate}

	\section{Сэдэв сонгох үндэслэл}

	"Duck Racer" - ийг судалгааны сэдэв нь янз бүрийн судалгаа, ойлголтоос үүдэлтэй.

	\begin{enumerate}
		\item Монголын хүн амын гуравны нэгээс илүү хувь нь 24-өөс доош насныхан байдаг бөгөөд, тоглоомын сургалтын платформоор энэ залуу хүн амыг татан оролцуулах нь тэднийг дижитал эринд илүү сайн бэлтгэж чадна.
		\item COVID-19 тахал гэх мэт нөхцөл байдлаас үүдэн хурдассан онлайн боловсрол руу дэлхий даяар шилжиж байгаа нь бичих чадвар сайтай байх шаардлагатайг улам тодотгосон.\footnote{Боловсролын талаарх ЮНЕСКО-гийн тайлан: \url{https://www.unesco.org/en/education}}
		\item  Орчин үеийн ажлын байрууд салбараас үл хамааран харилцаа холбоо, хамтын ажиллагаа, бичиг баримт бүрдүүлэхэд дижитал хэрэгслүүд ихээхэн ашигладаг. Бичих ур чадвар нь бүтээмжийг дээшлүүлж, алдааг багасгаж, ажлын урсгалыг илүү хялбар болгоход хувь нэмэр оруулна.\footnote{LinkedIn ажлын зах зээлийн албан ёсны тайлан: \url{https://economicgraph.linkedin.com/resources}}
		\item Сүүлийн үеийн судалгаанууд тоглоом нь суралцахад эерэг нөлөө үзүүлдэг болохыг харуулж байна.\footnote{Newzoo цахим спортын тайлан: \url{https://newzoo.com/resources?type=trendreports&tag=all}}
		\item Вэб дээр суурилсан платформ нь дэлхий даяарх хэрэглэгчдийг холбох боломжтой. Энэхүү дэлхийн холболт нь соёлын солилцоог дэмжиж, эрүүл өрсөлдөөнийг дэмжиж, суралцах нийгэмлэгийг бий болгож чадна.\footnote{Pew судалгааны төв: \url{https://www.pewresearch.org/}}
	\end{enumerate}

	\section{Ач холбогдол}
	Уг системийг бүтээснээр тоглоомын сорилтуудаар дамжуулан хэрэглэгчид бичих хурд, нарийвчлалыг цаг хугацааны явцад сайжруулахад түлхэц болох.
	Сургууль, боловсролын байгууллагууд хичээлд нэмэлт хэрэгсэл болгон ашиглах. Оюутнууд дадлага хийж, ахиц дэвшлээ хянаж, ангийнхантайгаа хөгжилтэй, интерактив байдлаар өрсөлдөж, сургалтын үйл явцыг илүү сонирхолтой байх боломжуудыг бүрдэх юм.
	\setcounter{secnumdepth}{2}

\end{abstract}
